%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\chapter{Relações entre construções}
\label{cap:relacoes_entre_construcoes}

As duas abordagens apresentadas acima, partial meet e kernel, são antagônicas, mas são profundamente relacionadas quando analisadas em detalhe.

Hansson \cite{Han94} define que uma função de incisão $\sigma$ é suave (\emph{smooth}) se e somente se para todo $K' \subseteq K$, se $\beta \in Cn(K')$ e $\beta \in \sigma{(K \kernel \alpha)}$ então $K' \cap \sigma{(K \kernel \alpha)} \neq \varnothing$.

Foi demonstrado em \cite{Han94} que contrações kernel suaves e contrações por partial meet coincidem quando se trata de conjunto de crenças, mas em \cite{Han99} é evidenciado que a mesma afirmação não é válida para bases de crenças.

Em \cite{FFK06}, entretanto, é demonstrado que em certas condições é possível tornar muito próximas as operações de contração kernel e partial meet. É demonstrada a construção da função de incisão a partir de uma função de seleção:

$\sigma_{\gamma}(K \kernel \alpha) = K \setminus \bigcap \gamma (K \bot \alpha)$

Também é construída a função de seleção partindo da função de incisão:

$\gamma_{\sigma}(K \bot \alpha) = \begin{cases} \{H \in K \bot \alpha : (K \setminus \sigma (K \kernel \alpha)) \subseteq H\} \mbox{, se } K \bot \alpha \neq \varnothing \\ \{ K \} \mbox{, caso contrário} \end{cases}$

Uma função de seleção $\gamma$ é dita \emph{completa} se e somente se quando $\bigcap \gamma (K \bot \alpha) \subseteq H$ e $H \in K \bot \alpha$, então $H \in \gamma (K \bot \alpha)$.

Uma função de incisão é dita \emph{relevante} \cite{Han99} se e somente se para todo $\beta \in \sigma (K \kernel \alpha)$ existe um $X$ tal que $(K \setminus \sigma (K \kernel \alpha)) \subseteq X \subseteq K$, $\alpha \notin Cn(X)$ e $\alpha \in Cn(X \cup \{ \beta \})$.

É demonstrado em \cite{FFK06} que as propriedades de completude de funções de seleção e relevância para funções de incisão são suficientes para que a transformação de uma para a outra, incluindo a volta, resulte em funções idênticas.

Apesar de seguirem abordagens totalmente opostas ao problema, a possibilidade de transformação dos resultados nas duas direções, e até mesmo construir as operações utilizando uma a outra, sob certas condições, são evidencias de que as duas abordagens são na verdade muito próximas.

Uma função de incisão $\sigma$ é dita \emph{mínima} se não existe subconjunto de $\sigma(K \kernel \alpha)$ que possa ser resultado de uma função de incisão própria.

É provado em \cite{FFK06} que a partir de uma função de incisão mínima é possível construir elementos do conjunto resíduo: Para todo $H \subseteq K$, $H \in K \bot \alpha$ se e somente se existe função de incisão mínima $\sigma$ tal que $H = K \setminus \sigma{(K \kernel \alpha)}$.

Portanto é possível obter o conjunto resíduo, importante resultado intermediário das operações por partial meet, a partir dos $\alpha$-kernels, sem que seja necessário utilizar o operador de consequência.


